[硬碟撚] SMR硬碟、Seagate硬碟，邊個危險?

先旨聲明，定期backup 方為上策

到底用SMR硬碟危險啲，定係用Seagate 硬碟危險啲?
呢個問題對2.5吋同3.5吋硬碟，會唔會有唔同答案

Seagate 咩series 先
NAS grade 一定係WD RED 危險啲

Seagate用SMR係最危險

Seagate 嗰堆 SMR 最危險

依家係唔係得返Toshiba 無用SMR

以前就係，依家DT02系列4TB同6TB都轉左SMR
都係要買返MG企業碟

DT01 1TB & 2TB 係唔係無轉到SMR
其實點分佢係唔係SMR，睇佢個Buffer Size？

記得唔知喺邊到聽過人講Seagate 絕大部份hdd 都用SMR

DT01暫時無事
睇Cache其實唔太準 因為好多CMR都去到128MB 256MB
依家2.5寸HDD差唔多全部轉晒SMR

咁可以點分
死雞聽人講好多SMR已經唔敢買死雞
其他牌子依家又開始慢慢轉SMR

去 EPC 傾啦，果邊大把資料。

主要睇返Review同間廠自己有冇講
有個大陸佬整合左個List 講晒市面常見3.5寸HDD資料
有興趣自己Google 3.5 HDD Database

攞你命3千

唔係差唔多，係所有牌子所有series已經轉晒
為左推高容量賺錢

的確係

3.5仲有部分series係CMR可以揀，但係2.5全部都是仆街的SMR

用緊wd隻Wd10juct
好似係pmr
係旺電買
唔知仲有冇貨

可能係硬碟廠同啲cloud service打龍通
迫啲人轉用多啲cloud service

Seagate confirms that we do not utilize Shingled Magnetic Recording technology (SMR) in any IronWolf or IronWolf Pro drives—purpose-built for NAS solutions.

死雞bt咗半年已死死下

both dangerous

假如上述數據冇做假，最危險應該是用緊Seagate 上一代4TB同12TB的巴絲打。

幾時買?

我都唔記得左，應該上年
睇下仲有邊到有貨

thx

補充番，係2.5吋轉晒，3.5吋仲有CMR

想問下6-8tb 有冇推介?
係咪toshiba enterprise比較好?

呢個ok 好，好似都是PMR

隔離po,見到有人話Toshiba 好多都轉左SMR

仲未買, 真係唔知揀邊款好

Enterprise 應該冇問題

如果係2.5吋就唔洗諗，清一色SMR

Wd ultrastar

而家個隻用左10幾年無事

咩size同咩型號?

8年前 WD BLACK 640GB 成日BT 到依家仲用緊

seagate買左幾個用左幾年完全無事

行RAID啦！

WD NAS RED 點解危險？

我個隻1tb 仲係叫hgst (hitachi)後來2012比wd收購左先改名

但黎緊都會繼續用ultrastar同埋呢個系列係pmr

正野 好似傳說中的SLC
btw, 係咪3.5吋?

硬係覺得以前用料足啲，一少牌子競爭形成壟斷的話，品質插水式下跌

BT都可以用咁多年

係呀，到今時今日仲run 緊

今時今日仲有人bt都幾出奇

大把
Public tracker 可能少左好多 但係private tracker 仲好活躍

我都想知點解
兩隻wd red nas 3tb 三年都無事

wd blue宜家我都唔敢買
green好似ok

出咗blue green之後都冇買過WD

反而有買toshiba

3.5呀

Western Digital 宣布將在 2019 年底前，為特定客戶提供容量 18TB 的 Ultrastar DC HC550 CMR 硬碟以及容量 20TB 的 Ultrastar DC HC650 SMR 硬碟樣本，並預計 2020 上半年進入量產。

屌撚，遲早連企業都要用SMR

聽過有人話windows 控制台>電源計劃裏面，有個setting 係話硬碟隔幾耐唔用會自動關閉。如果set 0 min,會耐用啲。
你是咪都是咁set

係時侯買定一打pmr用過世

有試過買隻硬碟返來，從無跌過、震過，幾年無用，最後裏面的data讀唔返

無試過，咁唯有當自己唔好彩

無試過幾年無用，還是幾年無用都讀得返

屋企d Seagate 壞到冇晒,其他起碼仲勉強用到

有external hdd幾年無用，之後用過都無事

我正是外置hdd, 係好多年前的WD mybook 2T, 幾年無用過，就出現bad sector死左

估你唔止一隻Seagate，之前壞左仲揀佢?

依家興用咩down罰？

野

跟機/盒/超特價

好似聽講有段時間，部分wd blue個spec其實係之前的green

其實唔洗成日拎出街既話external用3.5，外接電會穩陣d

點解？唔經常比電佢會快d壞？

送都可以唔用，最衰係跟機裝OS碟就是用呢隻牌子, 唔用都要clone碟

即是直接買internal 3.5加docker當外接?

可以用來裝冇用野/game

都得
如果仲係PMR，用來bt壞左都無咁肉痛
最衰而仲要係SMR，bt都唔多掂，真是除左放旅行相，歌戲之外，唔知仲可以載乜

秒

而有無人知而家2.5" 仲有無出返CMR?

自己本身屋企都是用開notebook，諗落將來再買notebook的話， 可能要揀內置全部SSD, 但是要backup得密啲
一係就用desktop算

Fuck I have 5x ST4000DM004. While they are not ST4000DM000. should I be worry?

死雞出晒名都有人用

Just bought a couple ironwolf drives. Please wish me luck.